TVB: 警方無出通知書，就係不反對

除左巴打2000年既政府文件，其實連TVB都有講

若警方在指定期限內，沒有發出不反對通知書或反對遊行的通知，已可視作警方不提反對。

時事通識：不反對通知書 2019-07-17 18:24

近日反修訂《逃犯條例》遊行結束後，接連發生示威者與警方衝突事件，有意見認為警方要審慎評估集會遊行的申請。

民建聯立法會議員蔣麗芸去信警務處處長盧偉聰，要求審批遊行集會時，若評估可能會影響公共秩序，就不應發出不反對通知書。

根據《公安條例》，任何人要舉辦超過50人的公眾集會，或超過30人的公眾遊行，要向警務處處長遞交意向通知書，列明目的、時間、遊行路線和預計參加人數等。

警方會仔細考慮每宗個案，有需要時加入一些條件，批准後向申請人發出不反對通知書。若警方在指定期限內，沒有發出不反對通知書或反對遊行的通知，已可視作警方不提反對。根據警務處資料，過去三年平均每年萬多宗集會、千多宗遊行。

集會或遊行的主辦單位若認為警方反對集會遊行，或提出的附加條件不合理，可以向一個由退休法官擔任主席的上訴委員會提出上訴。

身邊好多和理非都以為，有不反對通知書先合法 (連民陣都搞錯)

726出元朗呀人